【武漢肺炎】內地訪港旅客指報道太誇張：「武漢的同學」都沒有戴口罩

武漢爆發不明肺炎疫情，國家衛健委確認廣東省首宗輸入性新型冠狀病毒感染肺炎確診病例，患者為一名現居深圳的66歲男子。

不過，有來港購物的深圳旅客稱不擔心疫情，又指朋友圈未有於社交平台討論事件，反而覺得新聞報道太誇張：「我武漢的同學都沒有戴口罩。」有內地旅客亦認為，當年沙士「也是這樣過來，沒什麼好怕。」

深圳旅客：媒體說得很誇張

來自深圳的旅客劉小姐指，每個月來港兩次，直言不太了解武漢肺炎疫情，指「我們那裏（深圳）沒病毒，沒聽說這些，我們正常生活！」經記者告知後，她始知深圳有一宗確診案例，劉說自己的生活圈子沒這些病人，不擔心疫情，更展示微信朋友圈予記者看：「都是出去玩的、發廣告的！」

劉小姐認為，武漢肺炎疫情沒媒體說得那麼誇張，「新聞說得很嚴重，但人家還是該生活的該生活，我武漢的同學都沒有戴口罩！」

另一位來自深圳的旅客姚小姐則反問記者：「有什麼好怕？」她更舉例2003年爆發沙士疫情，「也是這樣過來」，認為當時疫情不是很嚴重，「該上班上班，該下班下班，該坐車坐車，生活如常呀。」她又指自己當年都沒戴口罩。她又指，不了解深圳有確診個案，微信朋友圈、微博都沒有人在議論。

Source:

死返上去啦 dklm

你又知你個"武漢的同學" 無中招

2020-01-20 16:41
最後更新日期：2020-01-20 19:25
今日問佢地唔知會有咩睇法

收皮啦 上海已經驚撚到個個都帶哂口罩

去死啦 好嗎
點解要比呢d人入境
屌你老母林鄭

屌佢老母佢武漢同學傳染俾佢佢又傳俾香港記者
支那賤種

封埋半個湖北都冇事？屌你啦

所以咪個個中招

Username checks out

最後果句：年年有今日

死返去啦賤種！

花式自殺

咁樂觀
死全家未?

啲支那人跟本冇衛生意識，成日講文明其實仲係生番

年年有今日忽

開行晒全部紅媒.......唔認真報導因住被問責.....

短短幾日已經咁 過多一星期春運潛伏期完都唔撚洗玩

呢啲臭閪正式唔見棺材唔流眼淚

沒事兒沒事兒